[0.0]
<no-speech>
[6.465]
hello
[7.215]
<no-speech>
[8.555]
hello
[9.435]
<no-speech>
[11.005]
hello <no-speech> hello
[13.935]
<no-speech>
[15.485]
kumusta <no-speech>
[19.125]
hello <no-speech>
[20.945]
okey lang din naman sa'n ka na ngayon oo naririnig kita naririnig mo ba ako
[26.755]
<no-speech>
[33.485]
'andito sa probinsiya nagbabakasyon
[36.525]
<no-speech>
[39.295]
mhm <no-speech>
[42.155]
oo kaso hinihintay ko pa 'yong ano <hes> <no-speech> 'yong tawag kung na-approve ba 'yong papers ko ng papuntang Norway 'tos dumating 'yong VISA aalis na ako ng Pilipinas
[54.035]
mhm
[57.685]
<no-speech>
[59.165]
<int> sige ba basta ready mo lang 'yong paper mo 'pag napunta na ako ng Norway tatawagan kita para sabihin ko sa 'yo na mag-ready ka ng papers para makasunod ka rin sa 'kin do'n malay mo mahanapan
[71.065]
kita ng employer
[72.605]
<no-speech>
[73.485]
<int> 'di ba kamusta naman ang
[76.305]
<no-speech>
[77.205]
<no-speech>
[78.035]
<no-speech>
[78.905]
oo tama huwag ka munang mag-asawa kasi masyado pang bata
[83.445]
<no-speech>
[85.615]
<no-speech>
[86.545]
<no-speech>
[88.785]
dapat lang mahirap ang buhay ngayon <hes> <int>
[93.945]
<no-speech>
[95.185]
mhm
[96.735]
<no-speech>
[99.355]
<int> oo kasi nagsusumikap talaga ako sa buhay dahil sobrang hirap ng buhay ngayon alam mo naman kailangan natin magsumikap para makatulong sa magulang
[108.895]
<no-speech>
[111.615]
<int> o kamusta naman sila mama mo <int>
[115.425]
<no-speech>
[116.645]
ha <int> <no-speech> kumusta naman sila mama at papa mo
[120.365]
<no-speech>
[124.725]
mhm
[125.465]
<no-speech>
[127.655]
talaga sana makahanap ka na
[130.795]
<no-speech>
[134.615]
(())
[135.185]
<no-speech>
[136.555]
oo one time naman meet tayo jamming tayo o punta tayong mall pasyal pasyal
[143.205]
<no-speech>
[144.305]
<no-speech>
[144.655]
<no-speech>
[146.935]
o sige no problem punta ka ha 'pag natuloy ang alis ko sa despedida 'wag ka mawawala ah
[153.665]
<no-speech>
[158.465]
mhm <no-speech> siyempre <hes> siyempre ang kaibigan laging nagdadamayan 'di ba kaya kahit anong mangyari hindi kita makakalimutan ikaw pa ikaw yata ang best friend ko
[170.345]
<no-speech>
[174.115]
siyempre totoo 'yon galing sa puso ko 'yon <hes>
[177.595]
<no-speech>
[183.395]
kumusta naman love life natin
[185.655]
<no-speech>
[187.745]
<sta> okey lang sila okey lang <hes> 'yon kailangan ko silang tulungan kasi 'yong kapatid ko lahat sila nag-aaral o kailangan ng suporta <hes> 'yong isa kong kapatid malapit malapit na matapos <hes> 'tapos 'yong isa kong 'yong sister ko graduating pa ngayong March o 'di ba <hes> alam mo naman marami kami akong panganay kailangan tumulong kaya nga
[211.425]
kahit nasa edad na kailangan 'wag muna mag-asawa i-priority muna 'yong- 'yong pamilya bago mag-asawa kailangan makatulong muna sa magulang <sta>
[223.385]
<no-speech>
[224.435]
<no-speech>
[231.765]
mhm 'oy balita ko <no-speech> oo balita ko kayo pa rin ni Jomarie ah tama
[239.385]
<no-speech>
[244.485]
<no-speech>
[244.855]
<no-speech>
[246.685]
ba't kayo nag-break <no-speech>
[249.135]
<no-speech>
[249.495]
<no-speech>
[251.035]
ha
[251.935]
<no-speech>
[255.045]
mhm 'di bale bata ka pa naman
[258.635]
<no-speech>
[260.244875]
mhm
[260.864875]
<no-speech>
[266.545]
masyado kasing maraming hadlang <no-speech> alam mo naman ayaw ng parents ko do'n ka- kay Marlon siyempre majority win nakinig ako sa pamilya ko kahit mahal
[278.465]
ko binreak ko parang ginive-up ko siya pero masakit sa 'kin 'yon siyempre 'di ba
[283.405]
<no-speech>
[284.325]
<no-speech>
[285.295]
<no-speech>
[287.125]
<sta> oo nga <hes> alam mo naman super higpit <no-speech> mhm
[297.425]
<no-speech>
[298.305]
balita ko pag-aaralin ka ni Tita Beth <no-speech> ah totoo ba
[303.605]
<no-speech>
[305.085]
<no-speech>
[305.455]
<no-speech>
[307.335]
<sta> okey lang 'yon kahit sa kanila ka na tumira
[311.215]
<no-speech>
[312.365]
ang mahalaga makapag-aral ka
[314.725]
<no-speech>
[316.085]
<sta> okey lang 'yon
[318.665]
<no-speech>
[319.575]
<sta> 'wag mo munang isipin 'yong pag-bo-boyfriend isipin mo makapag-aral ka't makatapos ka ng pag-aaral at makatulong ka sa magulang mo 'yan ang mahalaga sa panahon ngayon <breath> ang pag-bo-boyfriend friend nandiyan lang 'yan nag-aantay
[332.615]
<no-speech>
[334.435]
mhm <sta> 'wag 'wag mong gagawin 'yon walang mangyayari sa buhay mo 'pag wala kang pinag-aralan hanggang diyan ka na lang
[345.375]
<no-speech>
[346.905]
mhm oh gusto mo bang ano basta nakanganga lang kayo pareho 'pag inu- 'pag inuna mo 'yon walang mangyayari sa buhay mo 'di mo na matutulungan mga magulang mo (())
[358.405]
buhay <no-speech> tama o dapat mag-aral muna 'yong boyfriend mo sabihin mo mag-aral muna siya bago kayo magtanan
[367.035]
<no-speech>
[373.075]
oo saan kayo titira <no-speech> sa squatter <sta>
[377.265]
<no-speech>
[378.695]
o 'di ba
[379.865]
<no-speech>
[382.205]
naku 'wag mong pangarapin ang gano'ng buhay
[385.545]
<no-speech>
[391.925]
oo tingnan mo 'ko kahit 'di ba alam mo naman ang kuwento ng love life ko pero sa kapakanan ng pamilya ko
[399.295]
<no-speech>
[400.685]
finavor ko 'yong pamilya ko kaysa sa boyfriend ko kahit mahal na mahal ko 'yon 'di ba
[405.345]
<no-speech>
[406.675]
kaya ikaw tabi mo muna 'yong boyfriend mo
[410.925]
<no-speech>
[412.675]
mhm kahit ano sabihin nila ngayon kesyo ganito ganiyan ipasok mo sa kabilang tenga mo ilabas mo sa kabilang tenga mo parang wala lang kahit ano sabihin nila sa 'yo idedma mo 'tsaka lahat ng ba- lahat ng sinasabi nila
[424.635]
sa 'yo ipag-pray mo na lang 'yan nang sa gano'n hindi ka sasama ang loob
[429.725]
<no-speech>
[431.035]
mhm 'di ba
[433.585]
<no-speech>
[434.895]
mhm
[435.395]
<no-speech>
[437.755]
<sta> siyempre oo lahat ng sinabi nila lahat ng 'yon pinag-pi-pray ko lang kay God na sana bigyan niya ako ng katatagan kasi kung hindi ako magiging matatag siyempre matatangay ako sa kanila 'di ba sa mga sinasabi sabi nila malamang nakapag-asawa na ako
[453.285]
<no-speech>
[455.695]
'di ba
[456.585]
<no-speech>
[460.485]
<sta> mhm pag-pray mo na ma-approve na 'yong papers ko nang sa gano'n makapunta na ako ng Norway matagal ko na rin gustong makapunta do'n <hes> alam mo naman 'yong isa kong pinsan hindi ako tinutulungan tulungan
[473.975]
<no-speech>
[477.515]
mhm <sta>
[478.115]
<no-speech>
[479.575]
<no-speech>
[479.935]
<no-speech>
[481.595]
oo nga <hes> mahira- wala sila sa gawa
[484.835]
<no-speech>
[486.705]
'di ba
[487.485]
<no-speech>
[491.295]
<no-speech>
[491.655]
<no-speech>
[493.635]
mhm
[495.065]
<no-speech>
[497.615]
mhm mhm <no-speech>
[502.095]
<no-speech>
[503.555]
ay
[504.655]
<no-speech>
[506.675]
mhm kahit ano sabihin ng tita mo
[508.855]
<no-speech>
[509.705]
ano 'wag mo na lang pansinin ang mahalaga makapag-aral ka 'yon ang isipin mo
[514.615]
<no-speech>
[516.274875]
'di ba
[517.074875]
<no-speech>
[518.185]
<no-speech>
[518.535]
<no-speech>
[522.524875]
oo at saka bata ka pa masyado ka pang bata para masyadong seryosohin ang pagiging mapusok 'wag mo munang intindihin 'yon ang mahalaga makapag-aral
[533.275]
lalo na ang hirap ng buhay ngayon sa Pampanga 'di ba taga-Pampanga magulang mo
[538.955]
<no-speech>
[540.405]
mhm kailangan- kailangan mo silang tulungan
[543.805]
<no-speech>
[544.805]
magsasalita ka na ano pala kukunin mong course 'pag nag-aral ka nitong June
[550.115]
<no-speech>
[551.255]
<sta> ha
[553.165]
<no-speech>
[554.075]
wow <no-speech> 'yan maganda 'yan
[557.165]
<no-speech>
[558.665]
<no-speech>
[559.335]
<no-speech>
[561.715]
maganda 'yan
[563.075]
<no-speech>
[564.095]
mhm sana matutu- tingnan mo (())
[568.595]
<no-speech>
[569.655]
ako computer programming ako
[572.165]
<no-speech>
[573.765]
mhm <no-speech> two years lang kinuha ko pero 'pag nagkapera ulit mag-aaral ako uli siyempre maganda kasi 'yong may four-year course kang natapos
[585.375]
<no-speech>
[586.705]
mhm
[587.385]
<no-speech>
[589.645]
hindi magiging Information Technology na siya no'n <no-speech>
[593.725]
mhm
[594.145]
<no-speech>
[594.985]
mhm
[595.695]
<no-speech>
[600.12]
